\documentclass[10pt,french,a4paper,dvipsnames,svgnames]{article}
\usepackage{varwidth}
\usepackage{ProfCollege}

\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{xcolor}

\usepackage{tabularx}
\usepackage{fancyqr}
\RequirePackage[margin=1.3cm]{geometry}
\RequirePackage{babel}
\RequirePackage{hyperref}
\RequirePackage{setspace}
\RequirePackage[warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}
\RequirePackage{pstricks}
\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{microtype}
\RequirePackage{enumitem}
\RequirePackage{pst-fun,pst-all,pstricks-add,pst-eucl,pst-solides3d,pst-poly}
\RequirePackage{frcursive}
\RequirePackage{unicode-math}
\setlist[enumerate,2]{label=\alph{*})}
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic{*})}
%%% Mise en page %%%
\pagestyle{empty}
%\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setmainfont{STIX Two Text}
\setmathfont{STIX Two Math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\setstretch{1.2}
\setitemize[0]{leftmargin=*,label=\textbullet}
\setenumerate[0]{leftmargin=*}
\setlength\multicolsep{1pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0mm}
\fancyhead[L]{}
%\fancyhead[C]{Page \thepage} 
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[L]{{\gray\leftmark}}
\fancyfoot[C]{\thepage} 
%\fancyfoot[R]{\gray\leftmark \; (5\up{e})}
\newcommand\hautab[1]{\renewcommand{\arraystretch}{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1cm}}








% Multi-colonnage numéroté
\NewDocumentEnvironment{colenumerate}{O{2}+b}{%
  \begin{multicols}{#1}
    \begin{enumerate}
      #2
    \end{enumerate}
  \end{multicols}}


\def \R {\mathbb{R}}
\def \N {\mathbb{N}}
\def \D {\mathbb{D}}
\def \Q {\mathbb{Q}}
\def \E {\mathbb{E}}
\def \P {\mathbb{P}}
\def \Z {\mathbb{Z}}
\def \C {\mathbb{C}}







\renewcommand\TikzDS{%
  \clearpage
 
    \begin{tcolorbox}[userds]%
         \sffamily  Lycée Louise Michel \hspace{2.7cm} {\LARGE{\textbf{Devoir surveillé \no\useKV[DS]{Numero}}}} \hfill Première
        \par{Gisors}\hfill\useKV[DS]{Date}
    \end{tcolorbox}
}


\renewcommand\TikzDSCor[1]{%
 \clearpage
 \setKV[DS]{#1}
 \begin{tcolorbox}[userdscor]%
         \sffamily  Lycée Louise Michel \hspace{1.7cm} {\LARGE{\textbf{Devoir surveillé \no\useKV[DS]{Numero}}}}  \hfill Seconde
        \par{Gisors}\hspace*{5.8cm} {\large{\textbf{(Correction)}}}\hspace*{6.5cm}\useKV[DS]{Date}
    \end{tcolorbox}
}

\begin{document}
\sffamily
\begin{Maquette}[DS]{Calculatrice=true, Numero=1, Date=06/10/23}%,CorrigeFin
     ~\\
         


\textbf{ Nom :}\hspace{5cm} \textbf{Prénom :}\hspace{5cm}\textbf{Classe :}\\ [3em]
\begin{exercice}
\brm{5}
Dans cet exercice, aucune justification n’est demandée, seule la réponse est attendue.

\begin{center}
  \begin{tabular}{|m{10cm}|*{1}{>{\centering}m{6.5cm}|}}
    \hline
    % after \\: \hline or \cline{col1-col2} \cline{col3-col4} ...
 \center {\bf Énoncé } & {\bf Réponse }
       \tabularnewline
        \hline
        \vspace{0.5cm}
          \begin{minipage}{9.5cm}
  {\bf 1.}  Soit $f$ une fonction du second degré dont la courbe représentative
  est donnée ci-dessous.\\
\end{minipage}


  \begin{minipage}{9.5cm}
\begin{center}

\psset{yunit=0.4cm, xunit=1cm}
\begin{pspicture*}(-2.1,-17.1)(4,3)
\psgrid[linecolor=lightgray,gridlabels=0,subgriddiv=1,gridwidth=0.1pt]
\psaxes[labelsep=1mm,labelFontSize=\scriptstyle,linewidth=1pt,ticksize=-2pt 2pt, dy=2]{->}(0,0)(-2,-17)(4,3)
%\psplot[plotpoints=2000,linewidth=1.25pt]{-2}{4.5}{8 2 x mul sub}
\psset{yunit=0.8cm, xunit=1cm}
\psplot[plotpoints=2000,linewidth=1.25pt,linecolor=blue]{-2}{4}{x 1 add x 3 sub mul 2 mul}
%\rput(-1.5,10){$C_2$}
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\end{pspicture*}
\end{center}
\end{minipage}
\vspace*{0.4cm}&  \begin{minipage}{6.5cm}
La fonction $f$ est définie par :\\

    $\Box$~$f(x)=(x+1)(x-3)$\\

  $\Box$~$f(x)=0,5(x-1)^2-8$\\

  $\Box$~$f(x)=2x^2-4x-6$\\

  $\Box$~$f(x)=2x^2-6x-6$
\end{minipage} ~\vspace*{0.4cm}
      \tabularnewline
        \hline
         \vspace*{0.5cm}{\bf 2.} Donner la forme canonique de $f(x)=x^2+2x-7$.\vspace*{0.4cm}&
      \tabularnewline
        \hline
         \vspace*{0.5cm}
         \begin{minipage}{9cm}
         {\bf 3.}    Donner le maximum de la fonction définie sur $\R$ par:
\[f(x)=-x^2-5x+10\]
\end{minipage}
\vspace*{0.4cm}&
      \tabularnewline
        \hline \vspace*{0.5cm}
         \begin{minipage}{10cm}
         {\bf 4.}   Déterminer tous les réels $a$ tels que l'équation $ax^2+x+9=0$ n'admette qu'une seule solution.

\end{minipage}
\vspace*{0.5cm}&
      \tabularnewline
        \hline
        \vspace*{0.5cm}{\bf 5.} Résoudre l'équation :  $\dfrac{x}{6}-\dfrac{5}{x}=1$.\vspace*{0.5cm}&
      \tabularnewline
        \hline
  \end{tabular}
\end{center}




\end{exercice}

\newpage
\begin{exercice}
\brm{8}
Une entreprise produit chaque jour $q$ tonnes d’un produit désinfectant.\\
La capacité de production journalière de l’entreprise est de 50 tonnes.\\
Une étude a montré que le coût total de production de $q$ tonnes de ce désinfectant est donné, en centaines d’euros, par : $$C(q) = 2q^2−70q+ 1200$$
Chaque tonne de désinfectant est vendue au prix de 3000 euros.\\



\begin{enumerate}
  \item Montrer que le bénéfice correspondant à la fabrication et la vente de $x$ tonnes de désinfectant est donné, en centaines d’euros, par : $$B(q) =−2q^2+ 100q−1200$$



      \begin{minipage}{11cm}
  \item Justifier les écritures de $B(q)$ données ci-contre, et obtenues par un logiciel de calcul formel.\\




  \item En utilisant les résultats précédents, déterminer :

  \begin{enumerate}
    \item les « points morts » de la production, c’est-à-dire les quantités produites et vendues qui occasionnent un bénéfice nul.
    \item le bénéfice quotidien maximal ainsi que la production correspondante.

       \item  l'intervalle sur lequel $B(q)\geqslant 0$. Cet intervalle porte le nom de plage de rentabilité.\\
  \end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{7cm}
\includegraphics[width=5cm]{annexes/ds1GB.jpg}
\end{minipage}



\end{enumerate}
\vspace{1cm}

\end{exercice}
~\\
\begin{exercice}
\brm{7}
$ABCD$ est un carré de côté 6. $P$ est un point du segment $[DC]$, $Q$ un point du segment $[BC]$ et $S$ un point du segment $[AD]$ tels que $DP=CQ=AS=x$ avec $x\in [0\,;6]$.\\
$R$ est un point du segment $[AB]$ tel que $AR=1$.
\begin{center}
\fbox{\psset{xunit=0.4,yunit=0.4}
\begin{pspicture}(-1,-1)(7,7)
 \uput[-135](0,0){$A$}
 \uput[-45](6,0){$B$}
 \uput[45](6,6){$C$}
 \uput[135](0,6){$D$}
 \uput[90](2.25,6){$P$}
 \uput[0](6,3.75){$Q$}
 \uput[-90](1,0){$R$}
 \uput[180](0,2.25){$S$}
 \psline[linewidth=0.4mm]{<->}(0,6.25)(2,6.25)
 \psline[linewidth=0.4mm]{<->}(6.25,6)(6.25,4)
 \psline[linewidth=0.4mm]{<->}(-0.25,0)(-0.25,2)
 \uput[90](1,6.25){$x$}
 \uput[0](6.25,5){$x$}
 \uput[180](-0.25,1){$x$}
 \psline[linewidth=0.3mm](0,0)(6,0)(6,6)(0,6)(0,0)
\psclip{\psframe[linestyle=none](0,0)(6,6)}
 \pscustom[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray]
{
  \psplot{0}{1}{2 2 x mul sub}
  \psplot{1}{6}{0.8 x mul 0.8 sub}
  \psplot{6}{2}{7 0.5 x mul sub}
  \psplot{2}{0}{2 2 x mul add}
}
\endpsclip
 %\psdots(1,0)(6,4)(2,6)(0,2)
\end{pspicture}}
\end{center}

\begin{enumerate}

                    \item  Montrer que la somme des aires des triangles $SDP$ et $PCQ$ vaut $6x-x^2$.
                    \item Déterminer en fonction de $x$ les aires des triangles $SAR$ et $RBQ$.
                    \item Déduire des questions précédentes que l'aire du quadrilatère $PQRS$ vaut : $x^2-4x+21$.\\
On note $f\left(x\right)$ cette aire.
            \begin{enumerate}
                              \item Résoudre  $f\left(x\right)=18$
                              \item Résoudre $f\left(x\right)>26$

            \item Pour quelle valeur de $x$ l'aire du quadrilatère $PQRS$ est-elle minimale ? Justifier la réponse.
          \end{enumerate}
 \end{enumerate}

\end{exercice}
\end{Maquette}
\end{document} 